[Compaq_Logo.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Compaq_Logo.png "fig:Compaq_Logo.png")
[Compaq_logo.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Compaq_logo.png "fig:Compaq_logo.png")

**康柏電腦**（），是由羅德·肯尼恩（Rod Canion），吉米·哈里斯（Jim Harris）和比利·默頓（Bill
Murto）三位來自[德州儀器公司的高級經理於](../Page/德州儀器.md "wikilink")1982年2月，分別投資1000美元共同創建的。2002年康柏公司被[惠普公司收購](../Page/惠普公司.md "wikilink")。

[Compaq_portable.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Compaq_portable.jpg "fig:Compaq_portable.jpg")

## 產品

康柏電腦最初的產品是[IBM的第一個版本的攜帶型](../Page/IBM.md "wikilink")[兼容性](../Page/IBM_PC兼容機.md "wikilink")[個人電腦](../Page/個人電腦.md "wikilink")「[Compaq
Portable](../Page/Compaq_Portable.md "wikilink")」，1983年3月的價格是3590美元。此攜帶型電腦為如今[筆記型電腦的原型之一](../Page/筆記型電腦.md "wikilink")。儘管不是最初的便攜式電腦，事實上是IBM的第一個攜帶型電腦，及IBM承認和兼容的個人電腦。它很快就得到了認可：康柏公司第一年就賣出了53000台，創造了其在美國商業上頭三年的收入記錄。此款的配備為：9吋黑白屏幕、兩個5¼吋[軟盤](../Page/軟盤.md "wikilink")，有20公斤重。于1989年开始推出[康柏LTE型笔记本电脑](../Page/康柏LTE.md "wikilink")。\[1\]

IBM在PC機中的部件大部分不用自產可能是造就康柏的成就的主要原因，因為[微軟始終未將](../Page/微軟.md "wikilink")[操作系統的許可轉讓給任何的電腦製造商](../Page/操作系統.md "wikilink")。唯一需要拷貝的部件是[BIOS](../Page/BIOS.md "wikilink")，不過康柏花費100萬美元買下了這個專利，可以對其進行[逆序](../Page/逆向工程.md "wikilink")，很快成了其它公司的先導。

康柏奠定其在領域內的重要位置是在1987年，他們推出了第一個基於[英特爾](../Page/英特爾.md "wikilink")[80386](../Page/Intel_80386.md "wikilink")[微處理器的PC機](../Page/微處理器.md "wikilink")。

## 收購

1997年收購以製造大型主機聞名之。1998年收購[迪吉多](../Page/迪吉多.md "wikilink")。
2001年7月，台灣康柏公司宣布將裁員5%\[2\]。

2001年9月，[惠普宣布將以](../Page/惠普.md "wikilink")「以股換股」的方式併購康柏電腦，價格約為二百五十億美元\[3\]。此合併案經雙方公司董事會批准後，於2002年生效。

## 產品定位與未來走向

併入惠普公司後，“Compaq”品牌獲得保留並繼續推出產品，相較於HP品牌，其產品屬於低階入門等級；但有時會出現一產品同時掛HP和Compaq品牌上市的情形。
2012年5月，惠普公司宣布：從2013年開始，惠普將停止“HP
Compaq”品牌的全系列產品，未來仍會沿用“Compaq”或“cq”品牌，但將單獨針對基礎入門級市場。\[4\]

## 参考文献

[Category:已結業電腦公司](../Category/已結業電腦公司.md "wikilink")
[Category:惠普](../Category/惠普.md "wikilink")
[Category:显示科技公司](../Category/显示科技公司.md "wikilink")

1.
2.  台灣康柏電腦七月底前裁員5% <http://www.epochtimes.com/b5/1/7/21/n111567.htm>
3.  惠普併購康柏電腦
    <http://www.hope.com.tw/DispNews/tw/%E6%83%A0%E6%99%AE%E7%A7%91%E6%8A%80/%E5%BA%B7%E6%9F%8F%E9%9B%BB%E8%85%A6/0109041832IU.shtml>
4.  惠普：當年高富帥“HP Compaq”品牌將永久消失
    <http://tech.weiphone.com/2012-05-25/HP_When_the_rich_handsome_the_HP_Compaq_brand_will_disappear_permanently_425694.shtml>